倡丁屋居屋混合模式發展 曾俊華：丁屋僭建可靈活處理

鄉議局主席劉業強等人下午與特首參選人曾俊華會面。曾俊華稱，自己在會議上提出丁屋及居屋「混合模式」在新界興建。對於丁屋僭建的問題，曾俊華稱，最重要是結構上安全，如安全問題可處理，長遠可用靈活方法處理。他提到，希望得到鄉議局的提名票，但更重要獲得整個政治光譜的「適當支持」。

曾俊華見記者時提到，自己在會上提出丁屋及居屋以「混合模式」發展，「將丁屋同居屋一齊在有關地方，新界度起，同一時間，用比較少土地的情況，可以提供丁屋畀新界居民，亦可以有地方增加居屋上的供應。」

被問到居屋需求殷切，做法會否引起市區市民不滿，曾俊華僅稱，「都唔係嘅，呢個係一個方法，一個初步提議。」

廣告
曾俊華解釋，希望丁屋能與居屋一類的「夾心階層樓宇」以混合模式推出，暫未有細節，希望日後與鄉議局、市民進一步討論，得到比較具體方案推行。

對於鄉議局早前傾向提名前政務司司長林鄭月娥，曾俊華稱，自己當然希望得到鄉議局的提名票，但更重要獲得整個政治光譜的「適當支持」，「咁樣先可以代表得到香港市民的支持，一部分支持係代表唔到整個光譜支持。」

曾俊華形容，高興與鄉議局主席劉業強會面，稱有很好溝通，雙方有談及棕地的問題，因棕地效率不高，希望在棕地興建多層樓宇，騰出土地作商住用途。

對於丁屋僭建的問題，曾俊華認為，最重要是結構上安全，「如果呢方面可以處理得到，其他應可以找靈活性方法去處理。」

根本林鄭 鬍鬚 葉劉都無分別

如果胡官對呢班牛屎佬狠啲，市民會非常支持

全面跪底

一早都話係傀儡

點可能對佢有期望
一直都係咁

佢一定入唔到閘啦唉

牛屎唔肯見佢

唔係之前見左喇咩
仲話幫丁權既人有合理地追討

呢啲就世界仔啦

做到之後走數係另一回事